\section*{Opsomming}

Hierdie verslag dek die ontwerp en ontwikkeling van 'n lae-koste, bewys-van-konsep, geintegreerde hommeltuig versending stelsel, wat hommeltuie beheer en monitor wat gestuur word na nood tonele, om vinniger as traditioneel hulp aan slagoffers te bied of om visuele terugvoer van die toneel te kry. Die sisteem is gebaseer op die Raspberry Pi mikrorekenaar en 'n internet gebasseerde versending gebruikerskoppelvlak. Die sisteem is ontwerp om moduler te wees, met subsisteme wat meestal bestaan uit reedsbestaande hardeware en sagteware modules. Die sisteem bestaan uit vier hoof modules, naamlik: 'n hommeltuig-monteerbare toestel, 'n web gebaseerde versending koppelvlak, 'n web-gebaseerde mobiele moniterings koppelvlak en uiteindelik 'n iPhone koppelvlak, waarop noodgevalle maklik gerapporteer kan word.

Die hommeltuig-monteerbare toestel het 'n GPS module om akkurate posisie bewustheid te verseker. 'n Generiese LiPo battery sensor is ontwerp, wat die toestel toelaat om die hommeltuig se battery vlak te monitor, asook om die oorblywende vlug tyd te bereken. $Relay$ penne is ook beskikbaar gestel deur die ontwerp, as deel van die stelsel, wat toelaat dat eksterne modules deur die toestel beheer kan word. Die toestel is verbind tot 'n web koppelvlak deur middel van 'n 3G USB module. 'n Houer is vir die toestel ontwerp en met 3D druk tegnologie gerealiseer.

'n Web $API$ is ontwerp en ontwikkel om 'n brug tussen die vier substelsels te wees. Die versending koppelvlak laat 'n operateur toe om noodgevalle, asook hommeltuie te bestuur. Die mobiele monitering app is ontwerp om die nooddienste toegang te gee tot die fotos wat opgelaai is deur die hommeltuig. Die iPhone koppelvlak laat gebruikers toe om makliker noodgevalle te rapporteer met akkurate posisie inligting.

Toetse toon dat die sisteem werk soos beplan, en dat so sisteem betroubaar op 'n Raspberry Pi uitgevoer kan word. Daar word bevind dat die toestel 'n hoe kragverbruik het, wat in die toekoms verbeter kan word om vlugtyd te verbeter. Daar het wel 'n afwisselende probleem ontstaan met die konneksie tussen die web $API$ en Amazon se S3 diens wat gebruik word om die fotos te stoor. Hierdie probleem het die betroubaarheid van die sisteem aangetas.

Dit dui uiteindelik daarop dat 'n lae-koste, geintegreerde hommeltuig versending sisteem, gebaseer op reedsbestaande modules, wel haalbaar is en goed kan uitvoer. Dit is duidelik dat daar 'n groot potensiaal bestaan vir lae-koste, kommersiele hommeltuig toepassings, gebaseer op die Raspberry Pi. Verdere ontwikkeling van hierdie sisteem word aanbeveel.